眾聞立會調查UGL明年5月才完成 梁振英：已解釋無補充

眾聞

立會調查UGL明年5月才完成 梁振英：已解釋無補充

撰文: 眾新聞記者 | 發佈日期: 28.03.17 | 最後更新: | 2017-03-28 14:04:16

立法會調查梁振英UGL事件的專責委員會，明早召開第二次會議。立法會文件訂出了調查工作時間表，今年5月至10月期間，將進行研訊並向證人取證。之後今年11月至明年4月會撰寫及商議報告，目標是在2018年5月提交並公布結果，換言之，專責委員會有調查結果之時，梁振英已卸任特首將近一年。梁振英今早出席行政會議前，被問到會否出席立法會調查，他指過去已多次清楚解釋，並無補充。

我們正在眾籌，請支持！

梁振英被問到9名曾參與佔領行動者，在林鄭月娥當選翌日被捕，會否予人感覺是「玩弄」林鄭月娥。梁振英說，是由律政司作獨立決定，不受任何人干涉。至於他事前是否知悉，他稱，政府各部門的工作都會與他溝通，律政司已發聲明，檢控無論時間性及對象，都無政治考慮。

對於林鄭月娥以777票當選下任特首，梁振英被問到，777票比他當年的689票高，梁振英說，在有競爭的選舉取得五成以上選票並不容易，因此今次林鄭月娥取得777票是高票當選。他又稱，泛民今次有超過300張選委票，不派人出選是「錯失機會」，認為未來香港的選舉制度發展，除了要符合《基本法》及人大常委會決定下的一人一票外，泛民也需要有其參選人，不出選只依靠建制派之間競爭，並非香港發展民主的正途。

對於選舉事務處遺失兩部載有全港選民及選委個人資料的電腦，梁振英說，非常重視事件，警方正在調查，他不評論細節。